
\section{Conclusão}\label{sec:conclusion}
Neste trabalho apresentamos uma estratégia de paralelização para 
o conjunto de ferramentas PajeNG. São abordadas diversas 
modificações realizadas para tal, incluindo a inserção de um
novo tipo de evento no formato de rastro pajé e a alteração do 
fluxo original de trabalho do conjunto. Estas modificações 
resultaram em um novo modelo de processamento, o qual
explora o paralelismo processando diversos pedaços de um arquivo 
de rastro em \textit{threads} separadas. Para comprovar a 
eficiência de nossa estratégia, desenvolvemos uma análise de 
desempenho com diversos experimentos em duas máquinas diferentes. 
Tais experimentos levaram em consideração a localidade das 
\textit{threads}, o número de fluxos de execução e o tipo de disco.

Para a plataforma bali, subseção~\ref{sub:platform},
alcançamos um aumento de escalabilidade linear com boa
eficiência até oito \textit{threads}. Já para a plataforma
turing, subseção~\ref{sub:platform}, o ganho de desempenho
deixa de ser eficiente a partir de quatro \textit{threads}.
Para estes resultados foi realizada uma investigação, a fim de
determinar o porquê desta perda de desempenho com o aumento do
número de fluxos. Concluiu-se que, além de o número maior de
\textit{threads} aumentarem a concorrência pelos discos,
algumas questões arquiteturais das máquinas agravaram esta
perde de desempenho. Esta observação fica evidente para a
plataforma turing, mostrando uma grande perda de desempenho
devido ao fato de o barramento com o disco ser ligado
exclusivamente ao nó NUMA(0).

Como um todo, o trabalho apresentou resultados bem relevantes. 
Os estudos e análises realizadas até então nos levam a
compreender diversas características da estratégia
implementada. Como trabalhos futuros pretendemos estudar 
ainda mais como lidar com a concorrência dos fluxos pelo disco. 
Além disso, uma vez que os fluxos de execução seguem de forma
independente, nossa implementação facilita o desenvolvimento de 
uma versão para memória distribuída.


